[831] Instagram 831片段 投訴Template

唔知咩事：
Instagram將831片段標籤為不實消息

有d人話向番Boom Live投訴，先唔講佢地係有無hidden agenda，作為第三機構，佢地可以做到既野唔多，亦都無必要性回應我地。所以我draft左封email直接向instagram指出呢個問題。

我認為投訴重點唔只係還831條片一個公道，而係要糾正佢個機制根本既不足：
1. 得堆印度文解釋，唔知以為比人hack，做乜勁
2. 可以被有心人利用，以後任何片或相安個false caption就可以被Ban
3. 如果有錯既只係caption而唔係片，係必需有個明確區分。其中一個post引用假caption，其他post同樣被ban根本唔make sense

Instagram email: support@instagram.com
以下template，請任用任改：

Dear Sir/Madam,

The lately launched fact-checking mechanism has effectively prevented the spread of inauthentic info among the social community. It has certainly served its purpose to keep people aware of exaggerated or fake content. However, I am writing to report a seriously misleading practice of the mechanism, which should be tackled immediately.

When a “fake news” is confirmed, the system blocks the content and provides the explanation in Hindu only. International users have no idea how and why the content is wrong. In cases where the caption is fake yet the image or video itself is 100% authentic, people are misled to think that the visual content is fake/ photoshopped too.

For example, please go to this link:

This video is considered “fake” by the mechanism. I tried to google translate the Hindi words and understood that the “fake” part is that someone falsely claimed it as police arresting COVID-19 patients in the China. However, the video itself is an authentic footage taken on 31/8 last year in HK, showing the protesters chased by police in the subway.

I am seriously concerned that people can abuse the system by mis-captioning any video that they want to ban from Instagram, or at least making them “fake” for whatever unkind agenda. It is necessary to ensure the new system brings advantanges without harming the community.

Therefore, please provide an English, or the user’s regional translation of the “fake” explanation. Secondly, beside stating “what is wrong”, please let us know “what is right” by providing a true description of the video. Most importantly, a screening team is needed to identify when the same image/video is being captioned differently in individual post. Given an authentic caption, the content should not be stated “Fake News”.

Users have the right and importance to know the genuine information. On behalf of all Instagram users, I hope to see your reply and prompt action in perfecting the system.

Regards,
你個名

如果無人理，可能大家有更佳方法，請提出～

up

Push

就算Boomlive 單方面澄清，以上我點出既3個問題的確係INSTAGRAM既不善，下次可以係唔同既文宣比人亂落Caption

推

唔好太依賴template
個個都用template對方就可能覺得係spam

push

好👌🏻搞掂.
推post

推
個問題係IG到